\en{\part{Introduction}}
\fr{\part{Introduction}}

\en{\section{Types of modding}}
\fr{\section{Types de modding}}
\subsection{UnityEx}
\en{TODO}
\fr{
Cette methode permet d’exporter les assets du jeu, les modifier et les réimporter. \\
En pratique, cela permet de modifier quasiment toutes les ressources du jeu, que ce soit des elements de l’interface, des modeles de personnage, des musiques et sons, des textures, etc. \\
Cependant, cela ne touche pas à la facon dont le jeu fonctionne, il est donc impossible de modifier le comportement du jeu avec cette methode. De plus, il est nécéssaire de réimporter toutes les modifications à chaque mise à jour et cela devient vite encombrant avec un nombre important de mods. \\
Distribuer des modifications de cette facon requiert aussi un certain nombre de connaissances du coté utilisateur, et UnityEx n’est pas disponible sur toutes les plateformes (aurevoir mac et linux).
}


\subsection{dnSpy}
\en{TODO}
\fr{
dnSpy est éditeur de binaires .NET . Il permet de modifier directement le code du jeu. Cela permet donc d’en modifier le comportement et meme d’implementer des nouvelles fonction. Par exemple, LLB Supercharged (un mod par Hang) modifie drastiquement la facon de jouer avec un style beaucoup plus explosif. Tout, ou presque, est donc possible.\\
Le principal problème viens de la taille du binaire a modifier, avec presque 8Mo de fonctions, cela devient rapidement difficile de s’y retrouver, et le versionnage (git\&co) ou backup est difficile. \\
Là aussi la distribution du mod pose certains probleme. Chaque mod modifiant le binaire principal, il est très difficile voir impossible d’avoir plusieurs mods de ce type installé à la fois, et chaque mise à jour du jeu restorera le binaire dans son état d’orgine. \\
Au niveau de l’installation par les utilisateurs, c’est la méthode la plus simple, ne requierant que le glisser déposer d’un fichier unique dans un dossier du jeu.
}

\subsection{LLB Mod Manager}
\en{TODO}
\fr{
LLBMM est un gestionnaire de mod écrit par MrGentle qui permet d’injecter du code dans le binaire principal et d’automatiser le processus d’installation. Chaque mod possède donc son propre code et dispose d’une interface pour éditer le binaire principal du jeu lors de son installation si nécéssaire.\\
Ici, chaque mod se déclare comme un objet Unity, et ce dernier se chargera d’appeler les methodes du mod. Les options sont généralement plus limité ou plus complexe, car il faut la plupart du temps manipuler les methodes du jeu pour obtenir les effets voulus, plutot que directement modifier le code du jeu. \\
Cela permet cependant de faire cohabiter de nombreux mods [blabla j’ai plus d’idées]
}
